藍絲假訊息分析題（20分）

近日不同藍絲群組內出現同一格式嘅假訊息
半日內就收到三條

1. 請以下列假訊息為題，分析一下建制/背後勢力想得到的效果（10 分）
2. 承上題，這些分析對我們今後的運動方向有甚麼提示？（10 分）

—————————————————————————-

假訊息1

🔊大家這段非常時期坐地鐵或者什麼公眾地方, 上落扶手梯 請提高警覺, 抓緊扶手, 他們玩地鐵, 除了癱瘓地鐵, 阻延服務之外, 還在扶手梯突然按停, 想全部乘客碌落去, 再大鑊🍳🥘人踩人, 真係無所不用其極, 話知市民死, 請大家小心🙏🙏🙏

假訊息2

*☠雞蛋內注滿腐蝕性液體☠*
昨晚在葵涌警署前的暴徒非常陰毒，用注入腐蝕性液體的雞蛋擲向警員，因此傳媒只影。到他們擲雞蛋，但有多個警員被腐蝕性液體所傷！🤕
［奉勸廣大市民， *切勿走近示威者聚集之地方圍觀* ］

假訊息3

請通知同事, 明日星期五顏武周攪果個遮打花園公務員集會, 有消息黑衣人嘅Telegram傳緊, 佢地會混入會場聚集, 佢地一散場就會向西環方向攪事, 跟著新聞就會配合話公務員要反林鄭政府, 將所有事推落公務員身上。請大家睇清楚形勢, 黑衣人同顏冇周應外合, 情況非常複雜危險, 大家要保持冷靜, 大家有可能被利用作對抗政府工具。
佢地仲在Telegram講, 今次佢地攪得更大鑊, 佢地要拖公務員落水, 對傳媒講公務員參與今次反政府行動!
大家要小心唔好中計, 請盡速通知其他同事。

全卷完

知己知彼，請大家踴躍參加

分化
抹黑
將示威者打成恐怖分子
最終目標係嚇走和理非，瓦解運動

嗰日我老豆（深藍）睇完第一個fake news
係度叫我搭扶手電梯小心班曱甴係度玩嘢
嬲撚到我呢幾日都好想同佢開拖
真係唔撚明點解有人可以咁唔化
明明啲fake news次次都係嗰幾個source黎 次次都踢爆曬話係假既 佢都仲係好撚堅持睇 睇完都算 仲要講
踢爆又唔認衰 文宣想話幫佢整走呢啲fake news source又要嬲鳩 好似無fake news睇會死咁
真係好撚扯火 好想割席呀屌

答左第1 題 有10 分
會唔會試下挑戰第2 題

不要割席
佢地而家諗住收復失地
搶返啲游離分子

唔好比佢地得逞

都話深藍
救唔撚翻㗎啦屌

呃佢出去被黑警打穫先
佢就會改變

佢已經試過比黑警搜袋
差啲搜咗把瑞士刀出黎
但佢都唔覺得有咩問題
唔係鬧黑警on9多事
而係鬧話因為班暴徒所以先搞到咁

呢啲係典型鐘意服從權威嘅人格
你要搵啲權威級專家反黑警嘅資訊比佢睇

例如法官之類
或者變節警（有花）

雞蛋點入啲腐蝕性液體入去,隻蛋唔係第一個先腐蝕咩

Up

佢target 係無腦師奶

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集

又啱
隨便作雞蛋入面放料當tear gas佢地都應該信到十足十